<?xml version="1.0" encoding="latin1"?>
<!--
/*
 *                      Nividic development code
 *
 * This code may be freely distributed and modified under the
 * terms of the GNU Lesser General Public Licence.  This should
 * be distributed with the code.  If you do not have a copy,
 * see:
 *
 *      http://www.gnu.org/copyleft/lesser.html
 *
 * Copyright for this code is held jointly by the microarray platform
 * of the École Normale Supérieure and the individual authors.
 * These should be listed in @author doc comments.
 *
 * For more information on the Nividic project and its aims,
 * or to join the Nividic mailing list, visit the home page
 * at:
 *
 *      http://www.transcriptome.ens.fr/nividic
 *
 */
 -->
 
<document>

  <properties>
    <title>News and Status</title>
    <author email="jourdren@biologie.ens.fr">Laurent Jourdren</author>
  </properties>

  <body>

    <section name="News and Status">
      <p>
        This document contains the latest news and status regarding the
        Nividic project.  It is here you'll find announcements related to
        Nividic.
      </p>

      <subsection name="Current Status">
        <p>
          Nous travaillons actuellement sur les premiers prototypes de Nividic.
        </p>
      </subsection>

      <subsection name="22 Juin 2004 - Seconde version alpha de Nividic en Java">

        La seconde version de Nividic en Java vient de sortir. Voici les nouveautés :

	<ol>
	  <li>Ajout des logos, liens vers les sites des labos, copyrights...</li>
	  <li>Corrections des bogues liés à la lecture et à l'ecriture de fichiers GPR.</li>
	  <li>Configuration réaliste de checkstyle.</li>
	  <li>Formatage du code et annotation de la javadoc selon les règles de checkstyle</li>
	  <li>Amelioration de la configuration de Maven.</li>	  
	</ol>

      </subsection>

      <subsection name="11 Juin 2004 - Un logo pour le projet">
        <p>Ce n'est pas le plus joli logo du monde, mais il a le mérite d'être simple et clair. Si vous êtes plus inspirés, montrez-nous vos talents d'artiste !</p>
	<p>Voici le nouveau logo :</p>
	<img src="images/nividic.png"/>
	<p>Il est disponible au format <a href="images/Nividic.png">png</a> et <a href="images/nividic.svg">svg</a>.</p>
      </subsection>

      <subsection name="10 Juin 2004 - Première version alpha de Nividic en java">

	La première version de Nividic vient de sortir.

        <ol>
          <li>Nouveautés</li>
          <p>La première version du projet, elle contient :</p>
	  <ul>
	    <li>L'objet BioAssay (utilise des tableaux pour stockage des données)</li>
	    <li>Des classes pour les entrées sortie. Il reste quelques bogues en écriture :</li>
	      <ul>
	        <li>Ordre des annotations</li>
	        <li>La transformation les locations en block row et column</li>
	        <li>Le renommage du noms des champs internes à BioAssay vers les noms usuels dans les fichiers gpr.</li>
	      </ul>
	    <li>Un prototype de Gestion de Workflow :</li>
	    <ul>
	      <li>App.java est programme de test du workflow</li>
	      <li>Le package plateforme contient le moteur du workflow</li>
	      <li>Le package elements contient les algorithmes du workflow de test</li>
	      <li>Le package data contient les classes encapsulant les données</li>
	    </ul>
	  </ul>
	  
	</ol>
      </subsection>


    </section>

  </body>
</document>
